\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Tecnologias de Fabricação 2}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1. Fundição e Fusão dos Metais;
 \\
2. Processos de soldagem;
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Fundição e Fusão dos Metais
 \\
1.1 Metalurgia;
 \\
1.2 Fundição em Areia;
 \\
1.3 Fundição em Casca (Shell-Molding);
 \\
1.4 Fundição por Coquilha;
 \\
1.5 Fundição Sob Pressão.
 \\
2. Processos de soldagem
 \\
2.1 Classificação e Aplicação;
 \\
2.2 Metalurgia da Soldagem;
 \\
2.3 Soldagem Oxi-Acetilênica;
 \\
2.4 Soldagem a Arco Elétrico Convencional: Eletrodo Revestido, MIG/MAG e TIG;
 \\
2.5 Soldagem por Resistência: Soldagem por Pontos;
 \\
2.6 Processos Especiais de Soldagem: Soldagem a Plasma e Soldagem a Laser;
 \\
2.7 Defeitos em Juntas Soldadas.
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
CHIAVERINI, V., "Tecnologia Mecânica", Vol. 2, 2ª Edição, Ed. McGraw-Hill, 315 pg., 1986.
 \\
TORRES, J., "Manual Prático de Fundição e Elementos de Prevenção da Corrosão", São Paulo, Hemus, 2004.
 \\
MARQUES, P. V., MODENESI, P. J., BRACARENSE, A. Q., "Soldagem - Fundamentos e Tecnologia", Ed. UFMG, Belo Horizonte - MG, 2005. 
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
WAINER, E., BRANDI, S.D., "Soldagem - Processos e Metalurgia", Editora Edgard Blücher Ltda., São Paulo, Brasil, 1992.
 \\
SCOTTI, A., PONOMAREV, V., "Soldagem MIG/MAG", Editora Artliber, São Paulo, Brasil, 2008.
 \\
CARY, H. B., Helzer, S. C., "Modern Welding Technology, 6th ed., Columbus (Ohio): Pearson - Prentice Hall, 2005.
 \\
CHIAVERINI, V., "Aços e Ferros Fundidos", Publicação ABM, 1998.
 \\
COSTA E SILVA, A. L. V., MEI, P. R., "Aços e Ligas Especiais". 3ª ed., São Paulo, Edgard Blucher, 2010. 
 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Materiais de Construção para Engenharia
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

